<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="about">
  <title xml:lang="de">Über die Bibliografie</title>
  <title xml:lang="en">About Bibliography</title>

  <div class="row">
    <div class="col-12 col-md-8">

      <article class="card mb-3" xml:lang="de">
        <div class="card-body">
          <p>
            Die Digitale Hochschulbibliografie dient der Erfassung, Präsentation und Dokumentation der Publikationsleistungen
            aller Beschäftigten der TH Köln.
          </p>
          <p>
            Alle Eintragungen werden von der Hochschulbibliothek überprüft, ggf. korrigiert und final freigegeben.
          </p>
          <p>
            Die Eintragungen in die Digitale Hochschulbibliografie ersetzen die jährliche Meldung der Publikationen an das
            Forschungsmonitoring.
          </p>
        </div>
      </article>
    
      <article class="card mb-3" xml:lang="en">
        <div class="card-body">
          <h2>As a member of TH Köln</h2>
          <p>
            Help us to complete the bibliography!<br/>
            <a href="newPublication.xed">Here you can register your own publication</a>
          </p>
        </div>
      </article>
    </div>
    
    <div class="col-12 col-md-4">
      <article class="card mb-3" xml:lang="de">
        <div class="card-body">
          <h2>Links:</h2>
          <p>
            Webseite TH: <a href="https://www.th-koeln.de/bibliografie">www.th-koeln.de/bibliografie</a>
          </p>
          <p>
            Informationen zum Publizieren für Angehörige der TH Köln: <a href="https://www.th-koeln.de/publizieren">www.th-koeln.de/publizieren</a>
          </p>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h2>FAQ</h2>

      <div class="accordion" id="accordionExample">
        <div class="card">
          <div class="card-header" id="headingOne">
            <h2 class="mb-0">
              <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#collapseOne" aria-expanded="true" aria-controls="collapseOne">
                + Wer kann Publikationen eintragen?
              </button>
            </h2>
          </div>
          <div id="collapseOne" class="collapse show" aria-labelledby="headingOne" data-parent="#accordionExample">
            <div class="card-body">
              <p>
                Alle Beschäftigten der TH Köln können ihre Publikationen über die Digitale Hochschulbibliografie der TH Köln melden. Auf Antrag können auch Gastforscher*innen,
                Honorarprofessor*innen, Promovierende und Stipendiat*innen die Digitale Hochschulbibliografie nutzen, sofern sie gemäß den
                <a href="https://www.th-koeln.de/mam/downloads/deutsch/forschung/leitlinien_zur_angabe_der_affiliation_bei_publikationen.pdf">Leitlinien</a>  die TH Köln als
                ihre Affiliation definiert haben.
              </p>
              <p>
                Studierende in Bachelor- und Masterstudiengängen sollen für den Start der DHSB eine Ausnahme bilden. Sie können keine Publikationen in der DHSB verzeichnen
                lassen, sofern sie alleinige Autor*innen einer Publikation sind. Publikationen, bei denen gemeinsam mit einer Person aus den o.g. Personengruppen veröffentlicht
                wurde, werden in die Hochschulbibliografie aufgenommen.
              </p>
            </div>
          </div>
        </div>
        
        <div class="card">
          <div class="card-header" id="headingTwo">
            <h2 class="mb-0">
              <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#collapseTwo" aria-expanded="false" aria-controls="collapseTwo">
                + Welche Publikationen werden in die Bibliografie eingetragen?
              </button>
            </h2>
          </div>
          <div id="collapseTwo" class="collapse" aria-labelledby="headingTwo" data-parent="#accordionExample">
            <div class="card-body">
              <p>
                In der Bibliografie werden wissenschaftliche Publikationen erfasst, die gedruckt oder digital dauerhaft öffentlich verfügbar sind und die aus der Arbeit
                einer oder mehrerer Angehörigen der TH Köln resultieren. Auch Publikationen, in denen wissenschaftliche Resultate an eine breitere Öffentlichkeit vermittelt
                werden, können aufgenommen werden.
              </p>
              <p>
                Eine Publikation muss einer eigenständigen intellektuellen Leistung entsprechen; rein formale Zusammenstellungen gelten dabei nicht als wissenschaftliche
                Publikationen im Sinne der Hochschulbibliografie.
              </p>
            </div>
          </div>
        </div>
        
        <div class="card">
          <div class="card-header" id="headingThree">
            <h2 class="mb-0">
              <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#collapseThree" aria-expanded="false" aria-controls="collapseThree">
                + Wie kann man Publikationen in die Bibliografie eintragen? Wie kann ich mich einloggen?
              </button>
            </h2>
          </div>
          <div id="collapseThree" class="collapse" aria-labelledby="headingThree" data-parent="#accordionExample">
            <div class="card-body">
              <p>
                Berechtigte Personen (s.o. Wer kann Publikationen eintragen?) können sich oben rechts in der Bibliografie mit dem Klick auf „Anmelden“ mit ihrer Campus ID
                in die Hochschulbibliografie einloggen. Die Funktion „Publikation melden“ wird dann eingeblendet. Mit der Angabe eines Identifier z.B. der DOI oder mit der
                Angabe von Autor*in und Titel der Publikation gelangen Sie zur Eingabemaske für Publikationen.
              </p>
              <p>
                Sollten Sie zu einer ebenfalls berechtigten Gruppe gehören, aber über keine Campus ID verfügen, melden Sie sich mit ...
                TODO: Welche Dokumente werden benötigt? bei support@campus-it.th-koeln.de?
              </p>
            </div>
          </div>
        </div>
        
        <div class="card">
          <div class="card-header" id="headingFour">
            <h2 class="mb-0">
              <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#collapseFour" aria-expanded="false" aria-controls="collapseFour">
                + Wie kann ich meine Publikationen aus der Bibliografie auf meiner Personenseite im öffentlichen Webauftritt der TH automatisch anzeigen lassen?
              </button>
            </h2>
          </div>
          <div id="collapseFour" class="collapse" aria-labelledby="headingFour" data-parent="#accordionExample">
            <div class="card-body">
              <p>
                Im Personenseiteneditor (PSE) können Sie über das Modul „Publikationsliste DHSB“ eigene Publikationslisten auf ihrer Personenwebseite darstellen. Die
                Publikationslisten aktualisieren sich innerhalb der vorgegebenen Optionen automatisch. Die Anzeigeoptionen für die Liste können Sie in der Digitalen
                Hochschulbibliografie selbst zusammenstellen und den Suchstring über das Modul in Imperia einbinden.
              </p>
              <p>
                TODO: PSE Modul Anleitung / Hinweis: Das Modul ist bisher nicht für alle Beschäftigten sichtbar!
              </p>
            </div>
          </div>
        </div>
        
      </div>
    </div>
  </article>
  
  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <h2>FAQ</h2>
      <p>
        Text under construction
      </p>
    </div>
  </article>

</webpage>
