<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="dhsb.accessibility">
  <title xml:lang="de">Erklärung zur Barrierefreiheit</title>
  <title xml:lang="en">Accessibility Statement</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
        <p>
          Die <strong>TH Köln</strong> ist bemüht, die <strong>Digitale Hochschulbibliografie</strong>
          (<a href="https://bibliografie.th-koeln.de">https://bibliografie.th-koeln.de</a>)
          im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102
          des Europäischen Parlaments und der
          <a href="https://recht.nrw.de/lmi/owa/br_text_anzeigen?v_id=10000000000000000724" title="Verordnung zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik" class="external">
            Verordnung zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik nach dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen
          </a>
          barrierefrei zugänglich zu machen.
        </p>
    </div>
  </article>
  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <p>
        <strong>TH Köln</strong> (THK) is committed to making the <strong>Digital University Bibliography</strong>
        (<a href="https://bibliografie.th-koeln.de">https://bibliografie.th-koeln.de</a>)
        accessible in compliance with the national legislations implementing Directive (EU) 2016/2102 of the European Parliament and the 
        <a href="https://recht.nrw.de/lmi/owa/br_text_anzeigen?v_id=10000000000000000724" title="Verordnung zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik" class="external">
          Ordinance on the Creation of Barrier-Free Information Technology in accordance with the Act on Equal Opportunities for Disabled Persons of North-Rhine Westphalia.
        </a>
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h2>Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen</h2>
      
      <p>
        Die Hochschulbibliografie ist mit der EU-Richtlinie 2016/2102,
        dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen (BGG NRW) und der
        Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung Nordrhein-Westfalen (BITV NRW)
        teilweise konform.
      </p>
      <p>
        <strong>Diese Webseite befindet sich im Aufbau. Für die Website wird demnächst
        ein BITV-Test durchgeführt und das Testergebnis an dieser Stelle veröffentlicht.</strong>
      </p>
      <p>
        Diese Erklärung wurde am 08.06.2021 erstellt und zuletzt geprüft.
      </p>
    </div>
  </article>
  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <h2>Compatibility Status with the Requirements</h2>
      
      <p>
        The University Bibliography is partially conform with the Directive (EU) 2016/2102,
        the  Act on Equal Opportunities for Disabled Persons of North-Rhine Westphalia
        (BGG NRW) and the Ordinance on the Creation of Barrier-Free Information Technology
        (BITV NRW).
      </p>
      <p>
        <strong>This website is under construction. A BITV test will soon be carried out
        for this website and the result will be published here.</strong>
      </p>
      <p>
        This statement was issued and last reviewed on June 8, 2021.
      </p>
    </div>
  </article>


  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h2>Kontakt und Feedback</h2>
      
      <p>
        Sie können uns gern Mängel in Bezug auf die barrierefreie Gestaltung unserer Website mitteilen.
        Wir sind Ihnen für Hinweise und konkrete Änderungsvorschläge dankbar.
      </p>
      <p>
        Bitte geben Sie bei der Nachricht das Stichwort Bar­ri­e­re­frei­heit an und teilen uns unter Nennung der URL mit,
        auf welchen Inhalt Sie sich beziehen.
      </p>
      <p>
        <!-- Bitte nutzen Sie unser <a href="#">Kontaktformular</a>.<br/>  -->
        Per E-Mail erreichen Sie uns unter <a href="mailto:bibliografie@th-koeln.de">bibliografie@th-koeln.de</a>.<br/>
        Unsere Postanschrift lautet:
      </p>
      
      <p class="border-left pl-5">
        Hochschulbibliothek<br />
        Digitale Hochschulbibliografie<br />
        z. Hd. Kerstin Klein<br />
        Campusbibliothek Deutz<br />
        Betzdorfer Straße 2<br />
        50679 Köln
      </p>
    </div>
  </article>
  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <h2>Contact and Feedback</h2>
      
      <p>
        You are welcome to inform us about any deficiencies with regard to the barrier-free design of our website.
        We are grateful for any hints and concrete suggestions.
      </p>
      <p>
        Please include the keyword Barrierefreiheit / Accessibility in your message and let us know which content
        you are referring to by mentioning the URL.
      </p>
      <p>
        <!-- Please use our <a href="#">contact form</a>.<br/> -->
        You can also send an email to <a href="mailto:bibliografie@th-koeln.de">bibliografie@th-koeln.de</a>.<br/>
        Our mailing address is:
      </p>
      
      <p class="border-left pl-5">
        Hochschulbibliothek<br />
        Digitale Hochschulbibliografie<br />
        z. Hd. Kerstin Klein<br />
        Campusbibliothek Deutz<br />
        Betzdorfer Straße 2<br />
        50679 Cologne<br/>
        Germany
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h2>Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen </h2>
      
      <p>
        Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur barrierefreien Informationstechnik
        der Hochschulbibliografie innerhalb von sechs Wochen von uns
        keine zufriedenstellenden Antworten erhalten haben,
        können Sie die Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik einschalten.
        Sie ist der oder dem Beauftragten für die Belange der Menschen mit Behinderung
        nach § 11 des Behindertengleichstellungsgesetzes Nordrhein-Westfalen zugeordnet.
        Unter Einbeziehung aller Beteiligten versucht die Ombudsstelle, die Umstände der
        fehlenden Barrierefreiheit zu ermitteln, damit der Träger diese beheben kann.
      </p>
      <p>
        Wenn Sie ein Ombudsverfahren wünschen, füllen Sie bitte den entsprechenden
        <a href="https://www.mags.nrw/sites/default/files/asset/document/antrag_ombudsverfahren_0.pdf" title="Antrag Ombudsverfahren">Antrag</a>
        aus und senden ihn per
        <a href="mailto:ombudsstelle-barrierefreie-it@mags.nrw.de" title="E-Mail Ombudsstelle">E-Mail</a> an die Ombudsstelle.
      </p>
      <p class="border-left pl-5">
        Ombudsstelle für barrierefreie In­for­ma­ti­ons­tech­nik<br/>
        des Landes Nordrhein-Westfalen bei der<br/>
        Landesbeauftragten für Men­schen mit Be­hin­de­run­gen<br/>
        Fürstenwall 25<br />
        40219 Düsseldorf
      </p>
    </div>
  </article>
  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <h2>Ombudsperson's Office for Accessible Information Technology in North Rhine-Westphalia</h2>
      
      <p>
        In case you haven’t received a satisfactory response from us regarding messages or inquiries about the barrier-free information
        technology of the University Bibliography, you can contact the Ombudsperson's Office for Accessible Information Technology. It
        is assigned to the representative for the interests of people with disabilities according to § 11 of the Act on Equal Opportunities
        for Disabled Persons of North-Rhine Westphalia.  By including all parties involved the Ombudsperson's Office attempts to determine
        the circumstances of the lack of accessibility so that the provider can correct them.
      </p>
      <p>
        If you wish to initiate an ombudsman procedure, please fill out the
        <a href="https://www.mags.nrw/sites/default/files/asset/document/antrag_ombudsverfahren_0.pdf" title="Ombudsman procedure form">respective form</a>
        and send it via
        <a href="mailto:ombudsstelle-barrierefreie-it@mags.nrw.de" title="email Ombudspersons Office">email</a> to the Ombudsperson's Office.
      </p>
      <p class="border-left pl-5">
        Ombudsstelle für barrierefreie In­for­ma­ti­ons­tech­nik<br/>
        des Landes Nordrhein-Westfalen bei der<br/>
        Landesbeauftragten für Men­schen mit Be­hin­de­run­gen<br/>
        Fürstenwall 25<br />
        40219 Düsseldorf<br />
        Germany
      </p>
    </div>
  </article>

</webpage>

